美國務院報告：林鄭受京指使 首拒移交逃犯

美國國務院向國會提交有關香港最新情況的報告，報告透露，去年特首林鄭月娥因為受到中央的吩咐，拒絕了美國一宗移交逃犯的要求，並將他釋放交由中央監管。報告又批評中聯辦連番言行涉違反《基本法》第22條。特首促請外國政府不應以任何形式干預香港內部事務。

美國這份報告交代香港自去年9月至今年4月的情況。報告提到，在去年10月，林鄭因為受到中央的吩咐，拒絕了美國一宗移交逃犯的要求，並以中央將對該逃犯進行刑事行動為由，將逃犯釋放交由中央政府監管，「這是自1997年首宗事件，中央亦拒絕交代會如何處置該逃犯」。政府發言人回覆指，港府按照香港法律處理移交逃犯請求，他們不評論個別個案
。
報告提到，中央政府不斷強調基本法是從屬於國家憲法，淡化香港高度自治的概念，例如全國人大常委會副秘書長、基本法委員會主任李飛去年來港稱，中央政府與本地政權共同管治香港，美方認為這是將《基本法》中標榜香港與內地的差異模糊化。

「西環治港」已為港人詬病，報告指出，中聯辦在過去一段時間，其政治活動及言論持續「過界」，看來違反了《基本法》第22條，即「中央人民政府所屬各部門不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務」。

報告亦有提到香港的選舉主任以政見為由，拒絕3名人士包括眾志周庭參加立法會補選，又提到人大常委譚耀宗曾經表示批評中國共產黨違反國家憲法：「他的評論被政圈廣泛批評」。
公民黨黨魁楊岳橋認為，報告正好反映，無論北京、港府如何強調保障一國兩制，但實際上「你做嘅嘢冇得呃人，全部事實就係事實，你點講明眼人都知」，他強調，目前香港慶幸尚能有高度自治正因為有司法獨立，不過「唔好覺得呢樣一定係永遠為人信服」，「北京、港府唔好好用實際行動保護、鞏固外國信心，香港國際金融中心地位未必再獲得國際認可」。

政府發言人回應指，外國政府不應以任何形式干預香港內部事務，指香港嚴格按照《基本法》的規定實行高度自治、港人治港，體現一國兩制得到落實，為國際社會有目共睹。

點解一定要俾番你

取消香港關係法都唔你關事

香港是強國不可分割一部份

無錯喎

Ok唔干預 取消香港關係法 ok?

777 真係垃圾到一個極點

玩大了

所有個案都係個別

取消關係法啦

制裁香港官員

港府好學唔學，學鳩埋中共咁出啲model answer hea鳩美國，遲早比美帝玩鑊甘

快啲廢除香港關係法
引刀成一快
等香港快啲死亡
唔洗慢慢比人強姦

到美國關稅加埋香港入去又拉曬屎話自己係獨立地區, 做人成熟D啦好嘛

美國法官: 「咁何志平你知道原因未?」

之前集會講le d咪好

重話畀肥平返香港喎

歡迎叫所有外資公司唔好做香港人生意

快點制裁我

所以話 邊有可能放生隻肥閪平

国家英雄何志平

逃犯係邊個

Hong Kong is international city

好驚
係咪有人包庇
逃犯周街走

所以呢 仲話放肥平

政府學習到最大優點……言而無信

美國：除左肥平，仲有邊個可以玩下呢

做緊資料收集

咁大件事，好似冇聽過

7婆乜真係咁蠢架原來

叫蝙蝠俠去中環中心捉人

美國做咩係咁睇住香港 當佢中國咁啦

美國政府唔好迫英國政府褫奪林鄭及基家人既居英權🙏🏻

7婆

根本香港就可以拍house of cards

7婆 呢個名幾好

「目前香港慶幸尚能有高度自治正因為有司法獨立」
就快冇撚咗喇司法獨立

是否出牌警告林鄭月娥會取消香港關係法！

仲收？收料啦係睇幾時出手

林鄭真係好聽話

快d取消香港關係法